（有請大家慢慢屌）何喜華－本土派的「馬爾薩斯錯誤」

近月一直有本土組織指摘持單程證來港的新移民對港構成沉重負擔，更有立法會本土派議員動議「改革移民及入境政策」的議案，要求削減單程證，還幸有4名泛民議員反對，值得尊敬。動議與和議的議員除吸引了鎂光燈，為未來一年多的兩場議會選舉增加政治資本外，並不見得對政策討論有何實質意義。其論調，還重複着200多年前的「馬爾薩斯錯誤」。

「源頭減人」方案 非常錯誤

馬爾薩斯（Thomas Malthus），一名18世紀的經濟學者，在1798年提出《人口論》，認為地球人口會以幾何級數上升，但食物供不應求，將令人類長期陷於饑荒和戰爭，因此必須節制人口增長（尤其是貧窮階層）以解決問題。然而200多年後的今天，所謂馬爾薩斯災難（Malthusian trap）完全沒有成真，因為他未能預見科技大幅提升了糧食供應量。現在看來，馬爾薩斯那極其片面及偏頗的「源頭減人」方案是非常錯誤的。

本土派一直打着「港人優先」旗號，力指香港容量有限，必須減少外來人口，尤其是內地新移民，此論調也同樣偏狹。本土派又一直利用公共資源看似出現瓶頸的情况，鼓動香港市民的恐懼，對新移民產生敵意。這種做法與在美國推舉特朗普上台、令英國陷入脫歐亂局、在歐洲令難民兒童陳屍沙灘，甚至最近在新西蘭屠殺回教徒等右翼民粹主義對移民的歧視甚至仇恨，並無本質上的差異。

本土派一直迴避否認歧視新移民，辯稱要求削減單程證是控制人口增長；但背後的原因，卻又是力數新移民迫爆醫院用盡資源、「好食懶飛」依靠綜援、霸佔公屋虛耗土地等。當有客觀數據指出新移民並非增加醫療負荷的主因，申領綜援的只佔極少數且來港一年後才合資格領取，能入住公屋的都因為有香港家人，且受7年居港年期限制，新移民不怕辛苦從事基層工種，就業率與本地相若等，本土派又轉移說不是歧視已來港的新移民，只是減少日後由單程證造成的人口增長，接着又重複指新移民是負荷。筆者希望在此針對幾個討論重點先作回應，然後再提出在討論單程證時應有的考慮。

香港正面對人口老化，較年輕的新移民來港可紓緩老化情况，這並非純為降低人口年齡，亦非妨礙改善安老服務，而是有實質作用，補充因老化而失去的勞動力。當現時正值壯年的新移民在年老退休前，也總算為香港貢獻出二三十年的勞苦。如沒有新增人口，難道要六七十歲的長者繼續辛勞工作嗎？

作為「與弱勢並肩」的左翼組織，本會也是早年成功推動最低工資立法的力量之一，日後仍會繼續爭取改善基層勞工待遇。有意見指若無新移民來港從事基層工作，可迫使僱主提高工資而惠及本地基層工人。不過多年來本港失業率極低，達至全民就業狀况，新移民來港並無低價搶走工作職位，一些厭惡工作仍是「工搵人」，無新移民來港也不見得可藉提高工資吸引本地人投身。值得留意是，基層勞工中不乏有內地配偶者，本會正正和他們並肩，維護家庭團聚權利，使內地配偶來港一起打拼生活，也好好照顧他們的小孩，令基層勞工能安心工作。

「新移民」究竟指什麼人？

新移民會佔用資源嗎？當然會，但關鍵是多少。筆者早前在《信報》推算每年單程證入境者只佔醫療服務總人次的0.5%，旨在點出本土派要求減少單程證以紓緩醫療系統的負荷，實在是小題大做。有人不明白為何只計算一年之數。要回答此問題，必須先界定「新移民」究竟是指每年4萬多的單程證入境者，約17萬確實留港定居的內地人士，最近7年來港的約38萬人，或自九七回歸後來港的超過100萬單程證持有人，1961年首次人口普查後來港定居的200多萬內地人，或是自二戰後除60萬香港人口以外的新來人口及其後代？

撇除新界原居民及外地出生的，現時有八成半香港居民都是內地移民及其後裔。香港作為一個移民城市，這些移民經歷身分認同的過程，不是生於斯但長於斯，逐漸認同香港核心價值，由新移民成為香港人。香港社會也是靠移民及其後裔來建設，令社會不斷發展。討論單程證之前，應先討論香港社會應以什麼態度對待新移民，認為他們是社會負累還是有所貢獻？

常有人形容香港是一輛載滿客人的小巴，若再超載便會「一鑊熟」。若真如此，那麼不單是內地新移民，所有新增人口都不應「上車」，包括非內地來港家庭團聚人士、投資移民、入境專才，就連本地嬰兒也不應出生，可見「小巴論」有多荒謬。須知道小巴座位也可由14增至16，最近更加至19。香港也一樣，如果以往每遇到人口增長挑戰便鎖關閉港，香港又怎能發展成今日的國際都會？香港城巿承載量應因應需求來規劃增長，使來者盡展所長促進社會發展，而非劃地為牢、故步自封！

單程證制度涉及中港兩地人口流動複雜歷史、家庭團聚權利。無論是否認同這歷史背景及普世權利，在討論單程證利害時不應只着眼目前的限制及誇大新移民為負累，反而應正確認識新移民對人口老化、人力資源、都市發展等需要都有其貢獻，政府更應積極規劃城巿發展，分配資源處理新增需求。

200多年前馬爾薩斯錯誤的教訓是：眼前的資源限制並非可怕，可怕的是那種偏狹觀點，使人心胸日益狹窄，甚至阻攔社會發展，鼓動大眾憤怒來針對弱者。這種「源頭減人」論調的錯誤及虛偽，本土派正在重複着。

佢既舉例錯誤同亂比喻曲解人口論已經多到唔知邊到開始講起好

四年前 old news, 吊都廢事

知唔知點解科技進步解決到人口膨脹嘅問題？係因為市場會有發展令技術有改善調整到糧食供應嘅問題

反觀香港？香港政府根本乜都冇調整過，淨係識得放啲人入嚟但冇解決人口膨脹嘅對應政策，我淨係知道公屋比啲新移民攞晒之後本地人冇得住囉。

其實都唔係話唔俾新移民入嚟，只不過係你主動容許外來人口增加嘅時候你就應該主動改變政策嘛。既然你冇政策改變，咁我哋咪反對外來人口增加囉。

呢條友當年莊豐源案係最前線企出黎撐雙非, 當年訟棍黨成員好多人係唔認識, 當年大部分反對雙非既人就係屌呢條友

佢引用人口論既最大錯誤就係睇唔清點解人口論未成真既原因。人口論邏輯上講無錯，但馬爾薩斯無估計同時都估計唔到既係科技既進步，大大加大左糧食產能，呢個就係人口論無成真既原因。但呢個趨勢已經停滯，因為無論科技點發達都好，資源本質都係有限，科技只係延遲糧食危機呢個問題，而且時到今日人口過多既問題已經唔係單影響糧食供應，係令到全球暖化既主因之一，條友明顯一知半解就亂咁引用。

而且佢將難民問題，脫歐，trunp上台之類所有野歸咎於歧視問題係好懶惰既做法，而且睇唔清真正既原因。

條友寫咁多字出黎幾乎無樣野岩都係勁既其實

2019年4月1日

呢種就係真左膠，理想主義救世界

呢條友都算係香港大愛左膠始祖

左都基本常識都無既人真係多

當年撐雙非而為人所知既人物就係:
何喜華
甘浩望
陳日君
張韻琪

公民黨係之後反23條先為人熟悉
後來香港人比人屈當年冇屌公民黨所以冇反雙非
因為當年反雙非既人係屌上面四大左膠

以前移民帶黎資金同技術
而家帶黎咩？只有災難。

想聽你講

左咩膠 人地根本係獻世派

＃7講左少少，有時間再慢慢講

人口論唔只用喺糧食問題，而喺大規模失業引起社會動盪。
而家嘅問題係科技革新係去人化為主（例如人工智能），但另一方面中產階級膨脹，呢班人將會失業，就好似當年工業革命未出現前嗰堆冇地耕種嗰批農民。
根本就解決唔到。

你講得岩，人口過多所產生既問題遠遠唔止糧食方面，你所講既失業係其中一個大影響，特別係自動化時代既今日......不過因為人口論本書主要講既係糧食所以我先較少提其他方面，事實係人口過剩既影響係方方面面

何喜華？後面唔使睇啦

何喜華證明左左膠害完人之後係永遠唔會有悔意, 甚至仲會加多你一腳

呢啲仆街唔畀支那蝗呃下身家,畀曱甴扑幾棍唔撚識醒

我成日好想知佢呢二十年來食咗幾多件新移民
响香港可以不花一份一毫食新移民食得多過我嘅人應該除咗佢無第二個

佢靠呢樣搵食

咪係 點解要屌猶太人搶哂巴勒斯坦啲地
屌你老母左膠

港共請返黎既職業社工